加泰獨立派系: 將與西班牙首相公開對話. 西班牙右翼: 首相出賣國家.

加泰獨派投棄權 西班牙政局有望打破僵局
2020-01-03 HKT 05:15

西班牙政治僵局有望解決，加泰獨派政黨「加泰羅尼亞共和左翼」宣布，黨內13名國會議員，將於稍後對政府的信任投票中棄權，意味社會黨領袖桑切斯可獲得足夠票數，擔任首相一職。

加泰羅尼亞共和左翼說，已經與社會黨達成共識，中央政府同意與加泰自治政府公開對話，解決分歧，因此他們決定棄權，認為雖然道路艱巨而複雜，但是值得。

西班牙右翼政黨批評桑切斯讓步，認為他成為加泰分離主義分子的人質，出賣國家以換取政權。

突破性發展

棄權票換對話

會唔會係好似「香港人同林鄭對話」咁？
要求都已經好清晰
似乎冇咩好傾

山神做首相

首相似係左膠
應該較易讓步?

留名

西班牙都有大統一思想？
出賣國家？on9架？

主權在民囉，屌老母

估計會有減稅優惠繼續一國兩制。

歐洲支那 又係偽民族主義上腦

好似加拿大咁分開仲好啦

十幾個手足入獄，只係換黎一場對話